[認真討論] 與動物溝通可能性

研究顯示，嬰兒的大腦能夠調頻到從照顧他們的人那裡聽到的任何一個或多個語種。到11個月大時，寶寶大腦的活動已能反映出他們所接觸到的語言 (開口講野)。
動物,例如狗的智慧係等同一個6歲人類, 即慬得分別人類發聲指令而進行指示，如叫佢坐，執波等。

假設:
動物發聲係一套簡單語言系統, 表達單一事物, 例如 肚餓, 有小偷、好辛苦、叩同伴等等

實驗:
將一個出世數月嬰兒放在一密室, 密室有足夠設備養活佢, 同時在另一個空間放置幾隻狗
嬰兒可以觀察狗嘅動作, 發聲等等。

嬰兒每星期有兩日可以接觸外界人類 能夠俾佢學習英文。

係呢個全完只有兩種語言嘅空間, 佢能否學到動物語言系統, 同動物溝通, 或表達番俾人知呢? 成為真正動物傳心師?

唔明點解要搞到咁複雜
其實有唔小家庭都有bb同埋養狗
點解要專登整個密室
而家得幾個月大連人類的語言都未理解到啦

我覺得將來AI有機會做到呢樣野

其實有機會得 唔明點解咁多負評

問題係 係正常家庭環境, 成人同嬰兒溝通唔單只有聲音, 仲會用動作, 圖象作教學媒介, 語言學習系統一舨會選擇較容易理解一方, 所以只能學習人類語言。

如果係一個密室 嬰兒為左可以與外界溝通 或會迫於學習動物言語。

我都唔明